\subsection{ParaViewの起動}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## ParaViewによるOpenFOAMデータ可視化用ダミーファイル作成
touch pv.foam # 中身は何でも良いので，touchコマンドで空ファイルを作成する
\end{lstlisting}
\begin{tips}
  \begin{itemize}
  \item
    touchはファイルのアクセス日時等を更新(タッチ)するのが本来の機能だが，
    存在していないファイルを指定すると，
    空ファイルを生成する．
  \item
    ダミーファイルは拡張子が\verb|.foam|である必要はあるが，
    名前は任意である．
  \end{itemize}
\end{tips}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## OpenFOAMの環境設定aliasの実行(既に実行している場合には不要)
OFv2106 # OpenFOAM module内のParaViewを使うため
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
## paraviewをバックグラウンドジョブで起動
paraview &
\end{lstlisting}
\begin{tips}
  \begin{itemize}
  \item
    実行コマンドの行末に\&をつけると，
    バックグラウンドジョブとなり，
    コマンド実行中でも，
    他のコマンドを実行が可能である.
  \item
    バックグラウンドジョブを通常のフォアグランドジョブに変更するには，
    \verb|fg| と打つ．
  \item
    フォアグラウンドジョブをバックグラウンドジョブに変更するには，
    \verb|Ctrl+Z|を押してジョブを停止させた後，
    \verb|bg| と打つ．
  \end{itemize}
\end{tips}
